\par\dispo{1}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Montant $m$ en \si{\EuRo}&Effectif élèves\\
\hline
$0\leqslant m<7$&5\\
\hline
$7\leqslant m<14$&25\\
\hline
$14\leqslant m<21$&20\\
\hline
$21\leqslant m<28$&15\\
\hline
$28\leqslant m<35$&30\\
\hline
$35\leqslant m<42$&80\\
\hline
$42\leqslant m<49$&15\\
\hline
$49\leqslant m<56$&10\\
\hline
$56\leqslant m<63$&40\\
\hline
\end{tabular}
}{Dans un collège, une enquête est effectuée auprès des 250 élèves des
classes de troisième. Elle a pour but d'analyser le montant
trimestriel des dépenses consacrées à l'achat de place de cinéma.
\\Un extrait des résultats obtenus est consigné dans le tableau
ci-contre, où $m$ représente le montant trimestriel en
\si{\EuRo} réservé à cette activité.
\begin{myenumerate}
\item Combien y-a-t-il d'élèves qui dépensent moins de
63~\si{\EuRo} pour aller au cinéma ? Que remarque-t-on ?
\item Calcule le pourcentage d'élèves consacrant moins de
42~\si{\EuRo} par trimestre pour ce loisir.
\item Calcule le montant médian dépensé.
\item Calcule le montant moyen dépensé par chaque élève pour aller au
cinéma.
\end{myenumerate}
}